自稱貓奴個D 入一入黎

有排未養得住 不過好想知定養貓嘅野

如果執返黎嘅要點做 即刻帶去打針？沖涼？
領養有冇話邊個機構好D?
貓糧係咪隻貓唔啱食就一定唔食？買到啱食為止？
你地點教隻貓去廁所？
點樣知道隻貓病？
一個月用幾錢落隻貓到？
有冇試過放貓？

日日係youtube睇貓 可惜唔養得住

你地有冇咩貓ig同youtube追開

未教過，自己識去

會嘔會瀉

幾百

未領養過，唔知領養係點

留名，我都想知

我個隻如果唔岩食個啲就食兩啖 係吊命唔餓就算
所以我第日都會比返啲佢鍾意既佢食

廁所一返黎就識去 最緊要係用返上手用開既貓砂

睇佢啲尿 屎正唔正常 同次數
動態係咪同平時一樣 玩同跑黎跑去

帶過去街 不過係係袋
佢個頭係外面睇

貴有貴養 平有平養
無病無痛 最基本
貓砂 一個月 300左右 (我用豆腐砂)
糧 我乾濕兩食 食啲天然啲個啲 就貴啲 (40@罐 1.5罐一日) 乾糧就好平 300食到幾個月
其他濕碎野都係幾百蚊有找 (玩具 貓草 零食個啲)
我間唔中會餵下魚油個啲就貴多少少

希望幫到你

有冇人執返黎養

貓砂一黎到已經識自己去
個兜要夠大佢轉到身
有d貓貓蠢d 你可能要抱佢去廁所
佢逃跑跳走 繼續抱佢去
直到屙到尿尿埋砂 就讚佢叻叻
之後就識去個到屙

糧就最好食天然糧
濕糧比乾糧好 但缺點係貴d同要刷牙
要識分主食罐同副食罐
日本罐魚底罐多數係副食罐
重味精 易有腎病同食左唔肯食其他
可以睇返下面個post
有絲打整左excel分析市面常見乾糧/濕糧
Bb通常食3餐 到1歲後先早晚各1餐
碗建議買高身碗 或有貓專用貓餐桌
對佢頸椎壓力無咁傷

水最好買水機
如用碗長放 最好常換水
如果唔係易多塵係水面

補充品 我常餵益生菌 牛磺酸 維他命b/e

零食一日唔好俾太多 易肥
我通常係梳毛抹眼洗耳後獎勵性咁俾

貓玩具一開始唔洗買太多
通常3分鐘熱度
初初買毛毛逗貓棒就好
可以再買個貓草玩具
但玩完要收埋 佢對耐玩厭會唔玩

初初返家滿兩個月要打頭3針
之後一年一針

滴頸就一月滴一次
牌子推薦frontline plus或打針時問獸醫
佢幫你滴埋
杜蟲就三到六個月餵一次

指甲要常剪 唔好等生倒勾先剪
會吉到肉 上網睇唔好剪到佢肉
毛要日日梳係基本啦
抹眼就早午晚食完飯順便搵洗眼水抹埋
洗耳仔就一星期一次搵洗耳水

其實係一開始oneoff洗費大
每月洗費其實唔大
我每月大概開支 $1510

1. 貓砂 $330/4包
2. Frontline plus $220（$80/月）
3. 主食罐 $~800/月
（thrive主食雞肉罐 $13@罐 一餐一罐）
4. 脆粒零食/風乾生肉/湯包零食$~200
5. 化毛膏 $100
6. 益生菌/ 牛磺酸 $~100

恭喜你即將成為貓奴
希望唔好咁輕易棄養
要照顧佢一生一世 加油

$1610先岩

不過平有平養貴有貴養
我能力範圍俾最好嘅佢咁啫

不過就算無乜筆值
食天然無殻乾糧好了$500左右食3個月
但會易飲唔夠水 都係易有腎問題

記住！點都唔好餵百佳惠康個d偉x個種糧
一定食到佢腎虧

有錢就食濕糧，買外國牌子罐頭，冇咁易腎虧

Lm

如果執返黎嘅要點做 即刻帶去打針？沖涼？
>一般都係帶去獸醫到先 睇下佢身體狀況 有冇咩病 洗唔洗打針可以問下獸醫
>沖涼就睇下佢污唔污糟 冇咩貓會鐘意沖涼 同貓會識自己清理啲毛

領養有冇話邊個機構好D?
>未試過 我諗重點都係家訪 睇你有冇足夠空間同裝左窗網未

貓糧係咪隻貓唔啱食就一定唔食？買到啱食為止？
>隻隻貓既喜好唔同 都係自己睇成份搵啲健康啲既先俾佢試
餵乾糧既話記得俾多啲水佢飲
濕糧可以加少少水俾佢食 等佢飲多啲水

你地點教隻貓去廁所？
>貓識自己去搵廁所 唔洗教
你只需準備好貓砂俾佢就得
同時常執屎

點樣知道隻貓病？
>啲貓好識忍痛 一般好難會發現到
不過都可以留意下佢食慾有冇減少 有冇痾爛屎
最好當然定期半年至一年左右帶佢做身體檢查啦

一個月用幾錢落隻貓到？
>主要每月開支都係貓糧同貓砂
有時買玩具 零食 貓用品 睇醫生等等

有冇試過放貓？
>香港好難放貓 街上亦會好危險
有啲家貓會怕出街
個人唔太建議放貓
貓需要既空間冇狗咁大 可以既話 加啲貓跳板係屋企都夠佢玩

日日係youtube睇貓 可惜唔養得住
>黃阿瑪的後宮生活
好既地方係佢地除左有貓片 每次都會post多一條片講下貓經 等多啲人了解下點養貓

啲貓片貓經成日翻睇

當年係街執左一對兩個月大比人掉出黎既貓b兄弟
返屋企果陣係夜晚即刻出去求奇買左包成貓偉嘉頂住檔先（偉嘉成份好差）
因為細佬執果陣有一隻眼開唔到，有一隻後腳行唔到就帶左佢地去睇醫生做檢查
個醫生摸2摸話佢地自己會好返收我480打發左我走
自己買消炎眼藥水日日用棉花抺眼佢又自己好得返，後腳又行得返
買貓b用得既除蚤沖涼液開暖水幫佢沖左2次涼就無哂d蚤（bb最好唔好用滴頸藥住，尤其2兄弟互奶食哂落肚就會歸西）
買左包豆腐沙點知2個痴線佬衝埋去食，捉住佢手仔去抓沙佢先識用貓沙去廁所

我果2個餓底痴線佬唔簡飲擇食，由細訓練佢不停轉糧等佢習慣食唔同既野
而家乾糧就oven-baked tradition/ canidae / fromm / fussie cat 咁轉
我放假紅日就會開罐，買到咩牌子就開咩罐唔定

養貓用左幾多錢我都唔知，應該唔過千掛
佢地暫時無點病，係試過有次同佢玩唔知係咪篤到佢隻眼搞到發炎係咁流眼水睇左600幾蚊醫生
放貓無試過，佢地好驚出門，睇醫生由出門慘叫到返屋企叫到聲都沙

去領養成貓啦⋯⋯佢都會教育你成為一個有用既奴才

用得多唔多要睇埋本身個盤大唔大
我用接近20L豆腐砂
每次柯完即清會再加少少砂
之後每個星期會倒晒佢加洗盤

我覺得貓砂真係好貴，貴過人用嘅廁紙

好少成個盤洗，因為浪費好多貓砂，係之前有次隻貓痾爛屎痾水先洗過兩次

滴頸係咪一定要每個月滴㗎？我隻係一開始養頭3個月滴過3次後就冇滴，除咗睇醫生都唔會出街都會有蚤？近來見佢成日r都想買番支

同埋魚油，牛磺酸嗰d邊度買？仲有你地有冇幫隻貓刷牙同沖涼？我次次同佢剪剪甲都打哂交未敢幫佢刷牙同沖涼住

同埋係咪一定要食化毛膏？之前有人教我撈一匙蕃薯落d野食度，但我俾咗好多次佢都吐過一次毛only, 平時成日lam身都唔知d毛去哂邊